九合一選舉民進黨失敗 日媒：中國施壓 台獨人士對「維持現狀」不滿、年金改革引起退休軍公教怨言、經濟政策效果不佳等

九合一選舉民進黨陷入苦戰 日媒：中國施壓與內部矛盾

〔即時新聞／綜合報導〕九合一選舉民進黨陷入苦戰，日媒對此分析，主因包括中國對台施加壓力、台獨人士對「維持現狀」的不滿、年金改革引起退休軍公教怨言、經濟政策效果不佳等等。

據《產經新聞》報導，這次大選前，民進黨在台灣22個縣市中擁有13個縣市首長，6都裡更是掌握4都，地方政府執政區域佔了台灣70％的人口，而這次的選情，將衝擊2020年民進黨的總統大選。

總統蔡英文自從上任後，在兩岸關係上採取了「維持現狀」，內政方面則致力於年金改革、加強基礎建設、廢核行動。然而，中國對此施壓，奪走台灣5個邦交國，台灣內部也有對改革不滿的聲浪。

因此，蔡英文政府失去執政的縣市是不可避免的，「維持現狀」也許在台獨人士和國民黨方面陷入了兩面不討好的狀況，未來的中台關係仍有待觀察。

中肯
仲有修改勞基法
民進黨變資進黨

獨派就算幾唔滿意都好，都無理由投國民黨

迫小英退位

日本記者都跟得幾貼

直轄市長選舉投票率66.11%，縣市長選舉投票率68.87%，直轄市議員選舉投票率66.14%

美國中期選舉投票率 49%

其實台灣個投票率幾唔錯
真係唔好浪費佢地自己仲有民主選舉既權利
走去奶共 , 繼而民主被消失